\documentclass[12pt, a4paper]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%紙張大小設定%%%%%%%%%%%%%%%
% \paperwidth=65cm
% \paperheight=160cm

%%%%%%%%%%%%%%%引入Package%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[margin=3cm]{geometry} % 上下左右距離邊緣2cm
\usepackage{mathtools,amsthm,amssymb} % 引入 AMS 數學環境
\usepackage{yhmath}      % math symbol
\usepackage{graphicx}    % 圖形插入用
\usepackage{fontspec}    % 加這個就可以設定字體
\usepackage{type1cm}	 % 設定fontsize用
\usepackage{titlesec}   % 設定section等的字體
\usepackage{titling}    % 加強 title 功能
\usepackage{fancyhdr}   % 頁首頁尾
\usepackage{tabularx}   % 加強版 table
\usepackage[square, comma, numbers, super, sort&compress]{natbib}
% cite加強版
\usepackage[unicode, pdfborder={0 0 0}, bookmarksdepth=-1]{hyperref}
% ref加強版
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}  % 可以使用顏色
\usepackage[shortlabels, inline]{enumitem}  % 加強版enumerate
\usepackage{xpatch}

% \usepackage{tabto}      % tab
% \usepackage{soul}       % highlight
% \usepackage{ulem}       % 字加裝飾
% \usepackage{wrapfig}     % 文繞圖
% \usepackage{floatflt}    % 浮動 figure
% \usepackage{float}       % 浮動環境
% \usepackage{caption}    % caption 增強
% \usepackage{subcaption}    % subfigures
% \usepackage{setspace}    % 控制空行
% \usepackage{mdframed}   % 可以加文字方框
% \usepackage{multicol}   % 多欄
% \usepackage[abbreviations]{siunitx} % SI unit
% \usepackage{dsfont}     % more mathbb

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TikZ%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% \usepackage{tikz}
% \usepackage{circuitikz}

%%%%%%%%%%%%%%中文 Environment%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[CheckSingle, CJKmath]{xeCJK}  % xelatex 中文
\usepackage{CJKulem}	% 中文字裝飾
\setCJKmainfont{Source Han Sans}
% 設定中文為系統上的字型，而英文不去更動，使用原TeX字型

% \XeTeXlinebreaklocale "zh"             %這兩行一定要加，中文才能自動換行
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt     %這兩行一定要加，中文才能自動換行

%%%%%%%%%%%%%%%字體大小設定%%%%%%%%%%%%%%%
% \def\normalsize{\fontsize{10}{15}\selectfont}
% \def\large{\fontsize{40}{60}\selectfont}
% \def\Large{\fontsize{50}{75}\selectfont}
% \def\LARGE{\fontsize{90}{20}\selectfont}
% \def\huge{\fontsize{34}{51}\selectfont}
% \def\Huge{\fontsize{38}{57}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%Theme Input%%%%%%%%%%%%%%%%
% \input{themes/chapter/neat}
% \input{themes/env/problist}

%%%%%%%%%%%titlesec settings%%%%%%%%%%%%%%
% \titleformat{\chapter}{\bf\Huge}
            % {\arabic{section}}{0em}{}
% \titleformat{\section}{\centering\Large}
            % {\arabic{section}}{0em}{}
% \titleformat{\subsection}{\large}
            % {\arabic{subsection}}{0em}{}
% \titleformat{\subsubsection}{\bf\normalsize}
            % {\arabic{subsubsection}}{0em}{}
% \titleformat{command}[shape]{format}{label}
            % {編號與標題距離}{before}[after]

%%%%%%%%%%%%variable settings%%%%%%%%%%%%%%
% \numberwithin{equation}{section}
% \setcounter{secnumdepth}{4}  %章節標號深度
% \setcounter{tocdepth}{1}  %目錄深度
% \setcounter{section}{0}  %section 起始 counter
\graphicspath{{images/}}  % 搜尋圖片目錄

%%%%%%%%%%%%%%%頁面設定%%%%%%%%%%%%%%%
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\setlength{\headheight}{15pt}  %with titling
\setlength{\droptitle}{-1.5cm} %title 與上緣的間距
% \posttitle{\par\end{center}} % title 與內文的間距
\parindent=24pt %設定縮排的距離
% \parskip=1ex  %設定行距
% \pagestyle{empty}  % empty: 無頁碼
% \pagestyle{fancy}  % fancy: fancyhdr

% use with fancygdr
% \lhead{\leftmark}
% \chead{}
% \rhead{}
% \lfoot{}
% \cfoot{}
% \rfoot{\thepage}
% \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
% \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% \fancypagestyle{firststyle}
% {
  % \fancyhf{}
  % \fancyfoot[C]{\footnotesize Page \thepage\ of \pageref{LastPage}}
  % \renewcommand{\headrule}{\rule{\textwidth}{\headrulewidth}}
% }

%%%%%%%%%%%%%%%重定義一些command%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\contentsname}{目錄}  %設定目錄的標題名稱
\renewcommand{\refname}{參考資料}  %設定參考資料的標題名稱
\renewcommand{\abstractname}{\LARGE Abstract} %設定摘要的標題名稱

%%%%%%%%%%%%%%%特殊功能函數符號設定%%%%%%%%%%%%%%%
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}
\DeclarePairedDelimiter{\inpd}{\langle}{\rangle} % inner product
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclareMathOperator{\adj}{adj}
\DeclareMathOperator{\sech}{sech}
\DeclareMathOperator{\csch}{csch}
\DeclareMathOperator{\arcsec}{arcsec}
\DeclareMathOperator{\arccot}{arccot}
\DeclareMathOperator{\arccsc}{arccsc}
\DeclareMathOperator{\arccosh}{arccosh}
\DeclareMathOperator{\arcsinh}{arcsinh}
\DeclareMathOperator{\arctanh}{arctanh}
\DeclareMathOperator{\arcsech}{arcsech}
\DeclareMathOperator{\arccsch}{arccsch}
\DeclareMathOperator{\arccoth}{arccoth}
\newcommand{\np}[1]{\\[{#1}] \indent}
\newcommand{\transpose}[1]{{#1}^\mathrm{T}}
%%%% Geometry Symbol %%%%
\newcommand{\degree}{^\circ}
\newcommand{\Arc}[1]{\wideparen{{#1}}}
\newcommand{\Line}[1]{\overleftrightarrow{{#1}}}
\newcommand{\Ray}[1]{\overrightarrow{{#1}}}
\newcommand{\Segment}[1]{\overline{{#1}}}
\newcommand{\overbar}[1]{\mkern 1.5mu\overline{\mkern-1.5mu#1\mkern-1.5mu}\mkern 1.5mu}

%%%%%%%%%%%%%%%證明、結論、定義等等的環境%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\proofname}{\bf 證明:} %修改Proof 標頭
\newtheoremstyle{mystyle}% 自定義Style
  {6pt}{15pt}%       上下間距
  {}%               內文字體
  {}%               縮排
  {\bf}%            標頭字體
  {.}%              標頭後標點
  {1em}%            內文與標頭距離
  {}%               Theorem head spec (can be left empty, meaning 'normal')

% 改用粗體，預設 remark style 是斜體
\theoremstyle{mystyle}	% 定理環境Style
\newtheorem{theorem}{定理}
\newtheorem{definition}{定義}
\newtheorem{formula}{公式}
\newtheorem{condition}{條件}
\newtheorem{supposition}{假設}
\newtheorem{conclusion}{結論}
\newtheorem{corollary}{推論}
\newtheorem{lemma}{引理}
\newtheorem{property}{性質}

%%%%%%%%%%%%%%%Title的資訊%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Performance study report} %標題
\author{B03901003 許晉嘉} %作者
\date{2015/11/23} %日期

\begin{document}
\maketitle %製作tilte page
% \thispagestyle{empty}  %去除頁碼
% \thispagestyle{fancy}  %使用fancyhdr
\section{資料結構實作}

\begin{enumerate}
  \item Array\\
    以倍增的方式動態增長陣列大小，如果當前陣列的大小不足時，便將陣列大小倍增一倍，因此，倘若最多同時有 $N$ 個元素在陣列中，則可以發現需要重建（倍增）陣列的次數爲 $lgN$，而若重建大小爲 $X$ 的陣列需要花費 $O(X)$ 的時間複雜度，則整體需額外花費的時間複雜度爲 $O(\sum_i^{2^i \leq 2 \times N} 2^i) = O(N)$，與讀入資料的時間相同，也就是說均攤而言複雜度爲 $O(1)$。\\
    而對於 iterator 或是 begin(), end() 等操作，由於陣列可以 random access ，這些操作的時間複雜度都爲 $O(1)$。唯一會影響整體效能的部分在於：pop\_front(), erase()，由於從中（頭）刪除了一個元素，必須將後面的元素一一往前挪，因此，對於單一一個 pop\_front(), erase() 都必須花費 $O(N)$ 的時間複雜度來處理，這也是 Array 效能瓶頸所在。又 sort 採用 std::sort() 時間複雜度爲 $O(N lg N)$，在預期呼叫次數不頻繁的情況下，尚可以接受。\\
    實作上，可以把 pop\_front(), erase(), pop\_back() 等一起實作，因爲，三者在 Array 中，其實只有刪除哪個位置的差別，都必須將後面的元素往前挪（ pop\_back() 不需要，但三者皆可以相同迴圈結溝實作）。
  \item Double linked list\\
  以一個 dummy node 當做 end() 節點，當插入一個元素時，只要將該元素與 dummy node 前後互連即可形成一個基本的環。而對於接下來的插入操作，便只是將 end 的 \_prev （前一個） 的 \_prev 往前指到新的節點，以及 end 的 \_prev 往後指向新的節點，並將新的節點同樣前後連接兩者，便可完成操作。而對於刪除操作，便只是將該節點的前一個節點指向後一個節點，以及後一個節點指向前一個節點，實作上，因爲 dummy node 的存在，只有一個元素時也能用一樣的方式刪除。\\
    因爲 dlist 的儲存方式，對於 iterator, begin(), end() 等操作都能 $O(1)$ 完成，而對於 erase(iterator), pop\_front(), pop\_back() 等也都能 $O(1)$ 完成。唯一比較麻煩的是 erase(T) ，必須將 dlist 走過一遍，才能得知是否存在該節點，因此時間複雜度爲 $O(N)$ （$N$ 爲節點數），此爲 dlist 瓶頸所在。而對於 dlist 的 sort，可以發現，實際上只要 sort 節點上的 data ，不需要將指標重新鏈結，因此將所有 data 從頭抓出來後，可以利用 QuickSort, MergeSort 等方法，在時間複雜度 $O(N lg N)$ 下完成（我實作上以 Merge Sort 完成，不過需要另外花費 $O(N)$ 的空間複雜度來儲存這些資料）。\\
  \item Binary search tree\\
    由於需要實作的函式包含 begin(), end() （e.g. 不包含 root()），因此，在實作 BST 時，我先分別插入無限小及無限大節點，便能保證 begin(), end() 永遠都能找的到節點（避免需要處理 NULL ）（ begin() 需要再往後移一個）。而對於 insert 操作，便只要以 insert 的資料從 root 節點逐一比較，如果該節點比較小便往右走，反之則往左走，直到沒有節點便連接在下面，如此一來在 BST 趨近平衡時，時間複雜度可以達到 $O( lg N )$，不過，在 BST 極端不平衡下，亦可能達到 $O(N)$（事實上也存在能保證 BST 趨近平衡的方法）。而對於 begin(), end() 操作也是在BST上往下走一遍即能達成，在樹平衡下可以達到 $O( lg N )$。\\
    然而，對於 iterator 的實作， BST 並沒有保證恰好比該節點大及小的節點在何處，因此，實作上，我爲每個節點多記錄了一個 \_par 代表該節點上方的節點，因此便有能力走訪整棵樹，由於只要往下走或往上走，在樹平衡下最多只需要花 $O(lgN)$。而對於 sort 操作，BST 本身就保證樹的中序走訪是有序的，也就是說 BST 本身即爲 sorted，因此，對於 sort 操作，BST 可以直接忽略。

\end{enumerate}

\section{實驗比較與分析}

\subsection{實驗設計}
我以 python generate 出以下八組測試資料用來比較。
\begin{center}
\begin{tabular}{ |c || l| }
  \hline
  test0 & 總計 500 個 Adta 或 Adtd 操作，並且在每個操作後都有 adtp (-r) \\
  \hline
  test1 & 總計 5000 個 Adta 或 Adtd 操作，並且在每個操作後都有 adtp (-r) \\
  \hline
  test2 & 總計 500 個 Adta, Adtd, 或 Adts 操作，並且在每個操作後都有 adtp (-r) \\
  \hline
  test3 & 總計 3000 個 Adta, Adtd, 或 Adts 操作，並且在每個操作後都有 adtp (-r) \\
  \hline
  test4 & 總計 5000 個 Adta, Adtd, Adts, 或 Adtr 操作，並且在每個操作後都有 adtp (-r) \\
  \hline
  test5 & 總計 5000 個 Adta, 或 Adtd 操作\\
  \hline
  test6 & 總計 5000 個 Adta, Adtd, 或 Adts 操作\\
  \hline
  test7 & 總計 5000 個 Adta, Adtd, Adts, 或 Adtr 操作\\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{實驗預期}

\begin{enumerate}
  \item 以 test0, test1, test5 而言，由於只包含插入以及刪除操作，Array 在加入時可以達到 $O(1)$，但在刪除時便會達到 $O(N)$，而由於 adtd -r 會隨機生成 iterator 來刪除，因此 dlist 在加入以及刪除都可以達到 $O(1)$，而 Bst 在加入及刪除平衡下可以達到 $O(lgN)$，最差達到 $O(N)$，因此，三者的 performence 預期爲 dlist 優於 bst 優於 Array。\\
  \item 以 test2, test3, test6 而言，多增加了 sort 操作，因此，Array 及 dlist 需要每次花費 $O(NlgN)$ 來完成操作，但 bst 並不用，然而，在輸出時，實作上是以iterator移動來完成，因此，Array 及 dlist 只需要花費 $O(N)$ 來完成輸出，但 bst 卻需要花費 $O(NlgN)$。因此，推論，test2、 test3， bst 應會優於 Array 及 dlist ，但因爲輸出的緣故優勢並不明顯。而，test6 並沒有輸出操作，bst 應會有明顯的優勢。
  \item 以 test4, test7 而言，多增加了 reset 操作，對於三者都是花費 $O(N)$ 的時間複雜度，然而，若 reset 操作頻繁，Array 及 dlist 的元素應不至於過多，因此，在部分需要花費 $O(N)$ 的操作，劣勢便不明顯，推測，較test2, test3, test6，應與 bst 的差距較小。
\end{enumerate}

\subsection{結果比較與討論}

實驗結果:\\
\begin{center}
\begin{tabular}{ | c || c | c || c | c || c | c | }
  \hline
        & \multicolumn{2}{|c||}{\begin{tabular}{c} Array \end{tabular}} & \multicolumn{2}{c||}{\begin{tabular}{c} Dlist \end{tabular}} & \multicolumn{2}{c|}{\begin{tabular}{c} BST \end{tabular}} \\
  \hline
        & time(s) & memory(MB) & time(s) & memory(MB) & time(s) & memory(MB) \\
  \hline
  test0 & 0.07 & 0 & 0.04 & 1.02 & 0.05 & 0.8672 \\
  \hline
  test1 & 4.1 & 2.582 & 3.86 & 1.871 & 4.68 & 2.098  \\
  \hline
  test2 & 0.25 & 1.41 & 0.23 & 1.777 & 0.22 & 1.262  \\
  \hline
  test3 & 8.37 & 3.613 & 8.74 & 6.332 & 8.95 & 3.738  \\
  \hline
  test4 & 3.84 & 2.168 & 4.03 & 3.512 & 4.22 & 2.152  \\
  \hline
  test5 & 0.07 & 3.34 & 0.15 & 2.699 & 0.26 & 3.27  \\
  \hline
  test6 & 1.8 & 6.266 & 2.74 & 9.758 & 0.27 & 5.152  \\
  \hline
  test7 & 0.33 & 3.504 & 0.51 & 4.219 & 0.1 & 2.496  \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

實驗分析：\\

\begin{enumerate}
  \item 以 test0, test1, test5 而言，確實 dlist 在test0, test1 皆優於其他兩者，而 test5 花費時間比 Array 長，推測是由於測試資料隨機的情況下，Array 長度並不長，不過執行效率差別也不算大。而 Bst 在三個測試資料中，幾乎都是跑最慢的，應是由於 Array 在隨機情況下最差不會到 $O(N)$ 所致，優勢並不明顯，加上本身所花的常數時間較大，因此表現較差。
  \item 以 test2, test3, test6 而言，多增加了 sort 操作，然而，test2, test3中每個操作後皆有輸出，而 BST 在輸出時複雜度會達到 $O(N lg N)$，因此，無法凸顯 sort 上的差距。而 test6 拔除輸出操作，可以明顯看到 BST 執行效率的差距。
  \item 以 test4, test7 而言，與第二點推論相似，也與預期相符，確實在加入 reset 操作後，Array 與 dlist 效率提升，與 BST 效能相去不遠，雖然， BST 的優勢仍然明顯。
  \item 而從數據又可看出，理論上，Array 的空間應是恰好元素的大小即理論上最小，然而由於倍增的操作，也許在某個時刻恰好超過二的某個冪次，因而多增加一倍，因此，Array 的實際使用空間可能只爲一半左右。
\end{enumerate}

\end{document}
